一個懶絲去古巴旅行, 你問我答。

係咁的。我一直都想去南美洲旅行, 但我係窮L而且冇假, 一直都未能成事。

好好彩咁樣有兩個星期多少少的假期, 我就即刻去買機票啦! 全程我都冇見到一個香港人, 但係唔少朋友都對古巴有興趣。所以決定開個POST同大家分享, 不喜勿插。

全程共十一日, 行程如下。

Day 1 到達HAVANNA, 周圍行下
Day 2 在HAVANNA繼續探索
Day 3 搭巴士去VINALES, 是著名的煙草種植地點, 去騎下馬, 食下雪茄, 欣賞下山谷的美景咁
Day 4 VINALES, 上午去WALKING TOUR, 下午去美洲第三大的山洞
Day 5 去海灘Playa Jutia 嘆一日
Day 6 搭TAXI COLECTIVO去CIENFUEGOS, 睇下法式殖民地建築
Day 7 搭TAXI COLECTIVO去UNESCO文化遺產TRINIDAD, 欣賞下佢哋彩色的屋仔
Day 8 跟咗個TOUR搭舊火車睇下佢哋以前種植甘蔗的地方
Day 9 行咗個WALKING TOUR, 學下跳SALSA咁
Day 10 搭巴士去SANTA CLARA, 去哲古華拉的朝聖地HEA一日
Day 11 去HAVANNA 周圍行下, 去國立美術館行下
Day 12 食個靚BRUNCH, 回家

以下係對想去古巴的朋友一些建議
1. 當地電子貨幣, 包括信用卡同提款機並不流行, 建議先帶足夠歐羅去兌換。切勿帶美金, 除非你想被政府抽稅10%。
2. 申請到VISA先好出發。 建議預留最少一星期, 因為要等VISA寄去香港。
3. 如有常用日用品, 建議買定過去。個度好多嘢都好難買到嫁。
4. 好多遊客都係一句西班牙文都唔識就過去。絕對冇問題的。但係如果想同當地人交流同方便少少, 識番幾句有著數。
5. 當地人十分喜歡唱歌同跳舞, 阿伯阿婆個個都識跳SALSA, 亦會邀請你去跳。當地有唔少學SALSA舞的機會, 但如果識跳SALSA對溝仔/女同了解當地人都好有幫助。
6. 人是古巴最美的風景。如果要睇啲好GRAND好GRAND的景點, 古巴可能唔適合你。
7. 古巴是十分安全的地方, 我一個絲成日夜晚番宿舍都沒有問題。當然, 由於你要帶好多現金出街, 最好就係分開幾個地方擺。
8. 當地上網十分不方便, 建議一早訂定住宿同上網先做到的嘢。例如下載機票, 行程表, OFFLINE 地圖 (強力建議 MAPS.IE APP ) 其實邊行邊搵都OK, 反正你一落車, 司機都會介紹CASA PARTICULAR俾你, 大約二三百蚊港幣一日啦。青年旅舍並唔流行。
9. 美國網頁同網上銀行基本上用唔到。所以如果你要用AIRBNB, 建議在香港處理大部分事務。
10.雖然古巴人大多十分貧窮, 但這並不代表去古巴很便宜。因為外國人用的是PESOS CONVERTIBLES, 所以買嘢食嘢都會比當地人貴。平平地過一日食住連玩, 大約6, 700港幣度。不過我唔好窮遊, 喜歡應使即使同食好西, 所以有巴絲可能可以用少啲錢。

因為UPLOAD圖好麻煩, 所以我UP住少少先, 反應好先UP 多啲啦!

呢個係我HAVANNA的CASA PARTICULAR, 一晚200蚊度。早餐再加40蚊。佢地應該算係中產家庭, 爸爸係退休公司高層, 媽媽以前是小學老師, 個女做律師。

呢個係我喺VINALES 民宿的晚餐。約港幣78元。其實一個絲食唔晒。佢哋好鐘意食豆同埋芋頭, 所以成日整豆湯同埋將芋頭/木薯炸來食。我就一般般啦。

當地的舊車有唔同STYLE, 有啲都十分可愛。佢地的共同點是沒有安全帶。

郊外的風景

古巴的市場不多, 很多時一個人/一門舖只係賣幾樣嘢。所以好少見到咁多生果一齊出現。

唔好意思, 因為之前個POST 出漏'古巴' , 所以再出多次POST。

留名 自己去？

車外的景色

古巴野狗甚多。當晚有隻狗同緊另一隻狗交配, 但又有其他狗衝埋佢煩佢。九公條能就一直勾住母狗個西起碼十五分鐘, 啲途人笑到...

原來係有個當地人死咗, 大家都買花送佢。

係呀自已去。所以租房冇人一齊SHARE。但二百蚊一晚連廁所都可以接受的。

點解揀呢到

其實係想練下西班牙文。南美洲的機票大多好貴。但搵到張古巴機票尚可接受(都要萬一蚊), 兼且國家唔算太大, 十幾日都夠, 唔使搭內陸機, 所以就去囉。

劉名

強帖留名

謝謝。想知咩嘢?

冷門post 一定要留名支持

利申：年幾前去過，七成時間窮遊，想去多次豪遊，去 Varadero 呢類上次無去既地方

幾有考慮 玩得開心 注意安全 睇實證件

Total用左幾錢

古巴的黃昏街景係好唔錯的, 殘殘哋, 幾有FEEL.

少少補充：

2. 如果外地飛去（例如墨西哥），可以唔使香港搞簽證，因為個度上機前，實會叫你畀錢買張Tourist Card 既物體，個張就係簽證

8. hostel 其實首都Havana 都有至少兩間，不過其他城市就只得民宿 (Casa Particular)，當然多數時候去到先搵都得，同記住講價

10. 換當地錢都有少少用，就算唔太識西班牙文或者唔想行一大段路搵平餐廳慳錢，街邊遇到有果汁都可以飲返杯，好足料，同埋有張3 peso 哲古華拉銀紙好值得收藏

多謝機械人的補充。請問你幾時去？天氣點？

啲人話VARADERO都係遊客區, 冇乜古巴特別, 所以冇去都唔需要特別傷心啦。

巴打最鐘意古巴邊度?

多謝你。其實我份人勁論盡, 有啲朋友知我去好擔心我安全。其實我都整唔見咗本旅遊書。除此之外都十分安好。

二萬二千度。萬一係機票。如果早啲買又有特價八千內可能得。

VISA比較貴(因為特快所以用了八百蚊連運費)

可以再平啲的。不過去旅行最緊要開心。因為太慳而有遺憾並唔值得。該食即食, 應買則買(不過古巴其實冇咩嘢買)。

lm

2016年6月，天氣除左頭幾日之外，接近日日好天

我都諗左陣，每個城市都幾唔同

最鍾意算係Trinidad，小鎮風情之餘，周邊都幾多唔同風景睇，同個度遇到幾友善既民宿老闆同其他遊客

我今年都去過，不過只去左Havana 5日
自己一個又無網上唔敢四圍去
晚晚去個Bay到坐下，同人傾下計，聽歌

支持

留名睇相

竟然敢去

當地人幾鐘意吹水, 傾下計聽下LIVE唔錯。

請問你係香港定順便第二度飛去?

民宿老闆真係幾好人。不過六月應該超熱喎。

其實不難。

唔叫

我ny飛Mexico City玩幾日再飛Havana，跟住番ny
當地人個個都好唱得

當地人唱歌跳舞好勁, 基本上有LIVE的餐廳音樂都有一定水準。

係喎, 天生歌王咁。

墨西哥聽聞好好玩嫁喎。你鐘意墨西哥定古巴多啲?

??

墨西哥，野食好食d，多野睇d
Cancun個海攤真係好靚
但真係有少少亂

古巴可以感受下無網上既生活
好忘憂

Havana oh na na

咩casa particular 有冇好少少既酒店 唔鍾意同人share

如果havana, Airbnb有好多選擇
有d有自己房

Lm

係。個個都話墨西哥靚。你有沒有還到危險？

古巴用來做digital detox 好正 唔使掛住望手機。

好想去古巴, 但係港豬哪有假

有，搭地鐵有個當地人叫我收好相機同埋唔好企太近一堆男人

唔好咁講, 梗有機會的。

當地警察行咇鐘意著黑絲, 好型! 喺當地專門店外賣上網咭係犯法的會被警察捉, 所以賣咭的人都會好小心。img]

Cienfuegos到Trinidad的車程沿途有一個瀑布叫 El Nicho, 好多遊客都鐘意順便一'游', 但係啲水好凍。

小學生放學, 校服十分可愛。

當地警察行咇鐘意著黑絲, 好型! 喺當地專門店外賣上網咭係犯法的會被警察捉, 所以賣咭的人都會好小心。

其實Varadero 無想像咁貴
都係比havana 貴 20 - 30%
但個海灘真係世界級 值得再去

havana oh nana

這是正式錄用的警察嗎?

哈哈，係呀！佢哋入境署職員都係咁著。

How about Mexico City

Mexico City 歷史野多，有大博物館
但明顯地城市係亂
四圍好多警察（著哂戰術背心，有d有步槍）

如果想睇下Maya野，玩水，海灘，食野
Cancun已經滿足到你

Ps： uber勁平，盡情搭啦
辣椒唔係死辣，食唔到辣都應該試下

樓主幾時去？一路都想去但想練好d西文先
而家個度算唔算好資本主義？好多美國人？

一月去。

呢個係我去過最唔資本主義的地方。想買嘢，出街食餐飯都唔容易。美國人好少因為侵同古巴關係唔好。所以冇乜直航機。主要係歐洲人。

直得一去㗎。感受一個好特別的社會。世上只有一個國家係咁！

街上有啲建築物好舊，有啲直情危樓咁，但好有味道。

Obispo街道有啲幾靚的海報賣。

黃昏的廣場十分靚。但因為落雨好濕好凍。

你冇事冇幹番來都唔錯。聽朋友講有人出街被打被搶錢，仲有人見到橋底有好多被斬人頭。

係墨西哥玩過大半個月，又係古巴留咗十日
墨西哥好唔錯，古巴中部多嘢睇啲

墨西哥你鐘意咩？

近美國邊境既墨西哥就真係好危險
有朋友美國楂車落去，好多細路問你拎錢
唔夠半個鐘佢驚，走番美國

ps: peru好玩，又震撼

由墨西哥城一路玩到坎昆，最鐘意小山城San Joes de Pacifico，仲有Valladolid 既粉紅湖

正呀。你識唔識西班牙文？有冇相呀？

我都想去秘魯。想問有咩咁震撼？

唔識😂

仲有好多相打咗係旅遊台，廢事搵😂

天空之城已經值得一去
Nazca line又夠古怪
出海睇野生海獅，企鵝

佢地d燒雞勁好食
仲有秘魯式壽司

好似好正。下次去。

Peru 好玩在接近有齊南美可以其他地方既風景，熱帶雨林、高山、沙漠、印加文明等等乜都有

震撼既地方好多，Machu Picchu 唔使講，其他亦有Cusco 呢個古城，有好靚既教堂，附近亦有大量印加遺址，Nazca 有疑似外星人既圖案，Puno 附近個蘆葦島又係世間罕有

北邊可以去Chachapoyas，有個規模媲美Machu Picchu 既古城Kuelap

點樣轉機快同易點？唔想經美國浪費簽證$

多謝你的仔細分享。聽到都覺得好吸引。

搭Aeroflot or air canada ok. Air canada 包簽證但機票可能貴啲。

謝分享。

我之前去巴拉德羅7日 冇上網既呢7日係我人生中過得最耐既7日
但個邊既生活跟本唔係比本地人生活...

古巴墨西哥都去過留名

cusco係幾靚，而且幾ready遊客去
有Starbucks, m記定kfc
puno聽聞好靚，但我無去，自己一個特登落去住一住蘆葦屋好似無聊左d，所以去左paracas
paracas有個國家公園好似去左外星咁，無樹，得石同沙，有海

有無得當地先去揾民宿
我後日到havana 但未揾民宿有無介紹

之前住Parque de Trillo附近，個公園就有wifi同賣上網卡

等我book mark 左先 宜家先得閒睇下有乜

希望絲打同巴打講下有乜玩

舊城區有間好多日本仔同台灣人住既hostel ，好似十cuc一晚包早餐

希望揾到

係呀。所以啲人都話varadero 係最唔似古巴的古巴。

其實我嗰間都ok的。但唔近Havana viejo 出入一要靠巴士 同的士。可pm 我。

Airbnb and 都有介紹。要特色嘢就上網搵。順便book 埋。唔係就叫的士司機介紹。

我覺得Havana 唔算多嘢玩。喺條街感受下影下相都ok Airbnb 有得意工作坊但貴。

你會唔會去埋其他地方先。

喺古巴睇佢地的國營市集真係一個好特別的體驗。佢地買咩都要排餐飽，啲嘢又得一兩種選擇。同平時我地買包餅都有十隻口味的世界好唔同。

佢地每個月都有少量的奶、蛋、麵粉等糧劵，不過唔夠食的，之後就要用自己錢買嫁啦！

佢哋每個月收入好低，得幾百港元。所以越來越多人想賺遊客的convertible pesos，因為豐厚多了。

我應該有十四日係古巴
只係睇到trinidad 再東d唔知有乜玩

哇我都勁想去古巴
佩服絲打嘅勇氣
我自己唔識西班牙文 一個女仔有d卻步
你覺得識唔識西班牙文係古巴有冇好大分明

有分别
因為佢哋基本上唔識英文 (英文流利嗰啲多數係騙子)
但其實有耐心嘅用google translate邊度都無問題

絲打你間超市咁多貨嘅

唔識都生存到。因為人友善而且國家安全。識咗同本地人交流多啲。

啲人話Camagüey 啲街好特別。我冇去因為時間唔夠。你應該去得切。我個人認為trinidad 兩日ok

巴打你張相真搞笑。[b

東都Santiago de Cuba
博物館比havana 好同平好多
有個好特別既海防要塞
古巴前首府，革命既起點
但真係比較遠

Trinidad 去返橫貫公路個邊有Santa Clara ，哲古華拉紀念館既地方，再唔係去Cayo Coco 曬下太陽

樓主有人講左Santiago de Cuba，留兩三日都幾正，好平民既城市，只係要坐十幾個鐘大巴先去到（見過有人坐內陸機由Havana 飛一個鐘過去 )

Santa Clara要去
有裝甲火車紀念公園同哲古華拉紀念館
哲古華拉個像好撚型

Santiago de Cuba 我冇時間去。請問你覺得最特別係咩嘢？

如果你係哲粉都應該去的。

絲打厲害，獨遊古巴